向習像潑墨少女發Tweet：我沒精神病

向習像潑墨少女發Tweet：我沒精神病

「我沒有精神病。」因向中共總書記習近平畫像潑墨的湖南少女董瑤瓊被關進精神病院近年半後，去年11月出院，她近日在社交網站發帖，主動澄清自己沒有患上精神病，強調她不會移民，也拒絕求庇護，決定留在中國靜觀其變。湖南維權人士歐彪峰昨證實，該帖子是董瑤瓊發出的，指他之後透過視像電話和董聯絡，發現她的思維、邏輯基本上已經恢復正常。歐彪峰表示，董已經離開老家，在外面工作。

董瑤瓊（左）出院後，其父（右）指她發胖不少且變得癡呆。互聯網

不移民拒庇護

這是董去年11月出院、上月露臉被指表現呆滯後，首度公開向社會發聲。董瑤瓊本人登記的Twitter戶口前晚發佈合共138字的帖子，強調她沒有精神病；指國保忙於躲避肺炎疫情已經十多天沒有打電話給她，強調自己不會移民、也不會申請政治庇護，決定留在內地靜觀其變。她指出，她受查期間內地公安要求她註銷Twitter戶口，但戶口迄今仍然乾淨，認為內地維穩力量有限，未達到控制推特的地步；她又感謝黑客或Twitter公司幫她恢復戶口，令她出院後能打開登錄。不過，本報昨午五時許發現，董的帖子已經消失，相信已經被刪，但她以前發佈或轉貼的帖子仍在。

湖南株洲維權人士歐彪峰昨向《蘋果》表示，董瑤瓊在Twitter發佈帖子後半小時，他立即透過視像電話和她取得聯繫。歐彪峰表示，董已經離開老家，在外面工作。他表示，除了體形較以前肥胖外，董的思維、邏輯基本上已經恢復正常。他說，他透過視像電話感覺到董瑤瓊情況良好。歐表示，董會透過Twitter發佈消息。他指出，董仍然會關注社會、時政、公共及政治等相關訊息。至於董為何拒絕移民也不願求庇護，歐估計，她可能對中國的政治轉型保持一個較樂觀的態度。

Twitter/《蘋果》記者

食懵仔丸食到肥？

連登仔：咁都無事 一定係鬼黎

CY個女都係咁

食藥食到

即係佢一直比人監視住

慘

hack個人得啦,洗乜hack twitter